<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Ourren]]></title>
  <link href="http://test.ourren.com/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://test.ourren.com/"/>
  <updated>2015-03-17T14:11:57-07:00</updated>
  <id>http://test.ourren.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ourren]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[加州驾照考试全攻略]]></title>
    <link href="http://test.ourren.com/2015/01/17/%E5%8A%A0%E5%B7%9E%E9%A9%BE%E7%85%A7%E8%80%83%E8%AF%95%E5%85%A8%E6%94%BB%E7%95%A5/"/>
    <updated>2015-01-17T00:00:00-08:00</updated>
    <id>http://test.ourren.com/2015/01/17/加州驾照考试全攻略</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>相比国内科目复杂，收费昂贵的驾照考试，生活在美帝的人民可以说是幸福的，因此他们可以快速地拿到驾照。加州驾照考试主要分为两部分：笔试＋路考(1次)，收费31刀。其它州考试应该也差不多，但是加州笔试有中文试卷，这是其它州貌似没有的优势。以下是驾照学习资料和考试过程，方便需要的小伙伴。</p>

<h4 id="toc_0">笔试参考资料</h4>


<p>其实驾照笔试考试应该国内外都差不多，仔细阅读自动车手册，并找一些真题或者模拟题来做，以下是收集到的参考资料：</p>

<ol>
    <li>
<a href="http://apps.dmv.ca.gov/pubs/foreign_hdbk/dl600C.pdf">加州DMV中文手册</a>：此文本详细描写了驾驶员需要遵守的规则及详细讲解，可以花一个小时详细阅读下，特别提醒(加州目前的笔试加了一些新题目，因此不能仅仅参照原来的真题答案，还是仔细阅读下手册)；</li>
    <li>
<a href="http://www.ccyp.com/TRAFFIC/">华人工商－加州驾照模拟题</a>: 题目挺全的，基本上囊括了历年的真题和手册上的知识，但是目前有些新的题型这上面确实还没有；</li>
    <li>
<a href="http://www.moonbbs.com/forum.php?mod=viewthread&tid=120418&page=1">历年真题</a>: 这个帖子前面部分其实就是华人工商的题，推荐直接看上面的，后面有真题部分；</li>
</ol>


<h4 id="toc_1">笔试携带文件</h4>


<p>复习好笔试相关知识后就需要预约笔试，有两种方法：</p>

<ol>
    <li>网站上进行预约。打开<a href="http://dmv.ca.gov">DMV OFFICIAL PAGE</a>，在ONLINE SERVICES 这个目录下找到Appointment，选择OFFICE VISIT APPOINTMENT, 选择离你最近的DMV，然后选择APPLY FOR CALIFORNIA DRIVER&#8217;S LICENSE，填写自己的个人信息 选择日期(DMV一般都十分繁忙，Appointment 一般都需要提前10-15天）。</li>
    <li>直接奔赴DMV考场。可以不用预约，直接去DMV排队，一般排队在半个小时到一个小时；</li>
</ol>


<p>去DMV考试时需要携带一些必要资料，中国国籍满18的留学生或者访问学者你需要携带如下资料：</p>

<ol>
    <li>护照；</li>
    <li>I-20/DS-2019;</li>
    <li>I-94复印件，直接去<a href="https://i94.cbp.dhs.gov">dhs</a>上面打印；</li>
    <li>中国国籍16 <your age<18 除了上面那些东西，还需要你的监护人到场;</li>
</ol>


<h4 id="toc_2">笔试考试步骤</h4>


<p>去DMV后有一定的操作步骤，详细描述如下：</p>

<ol>
    <li>到了柜台之后排队，工作人员会要你填写一份表格，涉及了各种基本资料, (PS 如果你在国内有驾照的话，建议带上，后面会解释为什么。）然后后面有一个问题就是：你愿不愿意捐献你自己的器官啊什么的如果你发生了任何意外&#8230;看自己选择，如果想挂了保个全尸的话，就果断选择给美帝贡献两块钱(这个选项不会对后面产生任何影响）还有提问你是否想参加选举，如果你不是美国citizen的话就不需要填写了。</li>
    <li>写完这一个表之后，交给工作人员，她会给你一个排号，等待被叫号;</li>
    <li>听到叫号后，前往指定柜台。在柜台处会要求测视力，建议近视不深的童鞋们先别带眼镜，不然如果戴眼镜测试的话，以后你开车都会被要求戴眼镜。然后需要录入指纹，最后在这个柜台需要交31块钱，如果你刚刚选择了给美帝国主义捐献2块钱的话，也需要在这里交（注意DMV只接受DEBIT CARD，CHECK和CASH，是不接受CREDIT的）交完钱之后，他会给你一张纸条, 注意这里他会问你是否需要中文试卷；</li>
    <li>就要前往照相和签名了。前去排队照相，注意你照相只有一次机会，而且相片会被用在驾照上, 然后需要签名，这个签名也是用在驾照上的，一定要好好签，不同的是签名可以签多次，不满意就选择clear，重新签就好了，然后他会给你试卷。</li>
    <li>然后就可以开始考啦，一般没有时间限制. 但是也没有必要花太多时间。请注意DMV 4.30之后就不会再给考试了 因为他们5点就下班.（PS 第一次申请驾照的人有6题的容错率，而换驾照的就只有3次了）。</li>
    <li>做完之后拿到跟照相的同一个窗口，会有工作人员帮你改题目，如果通过了，立刻就可以拿到一张permit了，有了permit你就可以上路了，不过需要一位超过18且有正式驾照的人陪你开。PS 刚刚提到有国内驾照的童鞋，你们拿到的会是一张temporary driving license，是可以独自上路的，而不需要有人陪同，这是最大的不同~</li>
</ol>


<h4 id="toc_3">路考参考资料</h4>


<p>一些路考参考资料汇总：</p>

<ol>
    <li>
<a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PL297E87DA9A1025B2">CA DMV-Top 10 Reasons for Failing the Driving Test</a>： 官方的驾驶常见错误；</li>
    <li>
<a href="http://www.tudou.com/programs/view/bPTcTyUDQyQ/">美国驾照路考</a>：热心小伙伴的详细讲解。</li>
    <li>
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=_V5S7V5ZQLM" target="_blank">安全驾驶课程</a>。</li>
    <li>
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=2kQXaC96bUU&index=2&list=FLuBaD6f8UL8es7JvFL_-T8w" target="_blank">An Actual California DMV Drive Test, Part 1 of 2</a>;</li>
    <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=jyT_KdzOO6g&index=3&list=FLuBaD6f8UL8es7JvFL_-T8w" target="_blank">An Actual California DMV Drive Test, Part 2 of 2;</a></li>
</ol>


<h4 id="toc_4">路考考试步骤</h4>


<p>路考详细步骤如下：</p>

<ol>
    <li>首先恭喜你成功拿到permit，你已经向驾照前进了50%了~ 现在你所要做的就是搞定路考，然后静候License啦~</li>
    <li>建议考完笔试后当场问工作人员拿一张FLYER 名字叫 how to prepare for your deiving test 是一张红色皮的小传单，里面有所有关于路考的信息。回到家后，打开电脑，再次登录<a href="http://dmv.ca.gov/">dmv</a>, 同样去到online services 然后选择appoinment，不过这次是选择behind the wheel driving test. 输入所有个人信息，就可以预约路考啦~（个人建议路考去一些人不多且附近路况好的DMV，千万不要去车多人杂市中心的DMV，考试时间能不约在上下班高峰期就别）（PS 未满18岁的童鞋需要持permit 超过6个月，完成了驾校学习并且有超过六小时的专业陪练 具体参见<a href="http://dmv.ca.gov/dl/dl_info.htm#PERMINOR">这里</a> 刚刚有朋友问，能不能笔试和路考同一天考？ 对于这个问题我只能说，看情况。 首先你必须要有permit才能申请路考，而DMV一般都挺忙的所以不能保证时间。但是万一你真的非常好运，上午通过了笔试，当天也有路试的时间available，那你就可以在同一天搞定一切问题。 所以，只是DMV的时间问题，并没有限制。</li>
    <li>要不要去驾校？ 对于未满18岁的未成年人来说，必须要去驾校，这是规定。对于已经成年的童鞋们来说，去驾校不是必须的，如果你会开车，那么你就不必去驾校，找一台车练一练就OK啦~如果你不会开车，那么我的建议是找专业教练 google一下就有，就不多说。选择教练而不是驾校是因为时间方面更灵活也更方便，如果你喜欢驾校的严谨并且希望系统的学习，那么驾校是好的选择。</li>
    <li>路考都考些什么？ 还记得刚刚上面提到的那张小传单吗？那个里面会有所有考试要求，当然如果你没有拿到，也不紧要，请参见下图右边的checklist 里面有所有具体的要求。与此同时，再提供北美省钱快报的详细视频 以及<a href="http://apps.dmv.ca.gov/video">DMV官方视频</a>，相信看完视频，你已经清楚考试规范和要求了。</li>
</ol>


<h4 id="toc_5">参考资料</h4>


<ol>
    <li><a href="http://www.moonbbs.com/thread-379112-1-1.html">加州驾照笔试/路考</a></li>
    <li><a href="http://www.moonbbs.com/thread-7183-1-1.html">美国驾照路考－图文视频详解</a></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014年：瞎忙活的一年]]></title>
    <link href="http://test.ourren.com/2015/01/01/2014%E5%B9%B4%EF%BC%9A%E7%9E%8E%E5%BF%99%E6%B4%BB%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4/"/>
    <updated>2015-01-01T00:00:00-08:00</updated>
    <id>http://test.ourren.com/2015/01/01/2014年：瞎忙活的一年</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2013-2014是人生中迷茫的时期，需要面对生活的各个方面，需要考虑人生的道路方向。但我相信在这迷茫之后积极面对生活，充满热情迎接挑战时将会是另外一个天地。
<span class="s1"><b>关于研究</b></span>
<span class="s1">今年的研究工作就像题目一样：“瞎忙活”。推开客观情况而言，个人因素还是主要的，问题在于：个人研究方向未确定，就没有什么大的研究目标，所以一天只能看到眼前需要处理的事情和任务，你没有经常规划或者提醒你有一个长期的目标，就像迷茫在大海中的鱼，一天游呀游，不知道目的地在哪。因此，确定2015年个人的研究目标偏向于Web安全与隐私保护，机器学习与自然语言处理这块。</span>
<span class="s1">改变以往对相关技术的研究方法，针对特定技术必须亲身实践并结合自己的理解输出技术文章，来改变原来写不出技术文章或者写出的技术文章水平很low。通过自己的文笔和理解写出来的代码和文章才是真正地掌握了该技术。</span>
<span class="s1">在一个行业想要混得牛逼，自己必须得有一个擅长的技能，至少能够在这个领域排上名次，否则你没办法在这个圈子混，现代社会不缺少全才(什么方面都懂一点)，但是缺少专才(在某个技术点上做得很顶尖)，而目前最主要的目标就是需要在自己的领域证明自己的能力。</span>
<span class="s1"><b>关于选择</b></span>
<span class="s1">“选择比努力重要“其实这是今年很火的一句话，其实大家都知道这句话。但是为什么我们每个人在面对选择的时候都是那么迷茫，那么徘徊。因为我们没有任何经验和勇气去面对新的选择，我们害怕失败，害怕做了错误的选择。但是当我们无法决策的时候请拿下纸笔写下并对比，然后尽快做个选择，不要让这个问题一直纠结你的生活。同时我相信不管我们做了怎么样的选择，只要你勇于去面对，努力去实践，结果肯定不会差。</span>
<span class="s1">其实从去年到今年一直在思考我到底做的选择对不对呢，到底哪条路才是对的。其实后来想通了才发现不要去纠结你已经做了的选择，你当时为什么做这个选择肯定有考虑，目前需要思考的就是在这个路上如何让自己走得更远，如何让自己能够在这个圈子混的更开。</span>
<span class="s1"><b>关于自学</b></span>
<span class="s1">其实自学不仅仅指书本学习，在现代社会中，你生活的方方面面(考试，技术或者学术研究，项目申请，租房、旅游等等)，这些问题不要去依靠别人给你回答，请记住“Google是你最好的老师”，而你的朋友只能给你建议，具体怎么做自己动手。特别是在发达国家，各种服务都是自助，自己不去花时间研究你就没办法生活。</span>
<span class="s1">去年到今年申请公派项目可以说是深有体会，过程中经历了太多的曲折和难题。对于我而言付出了很多休息时间，但是通过自己的不断研究和努力，终于完成了这一年多的心愿，可以说在这个过程中学到了太多的东西，了解了原来没有接触过的太多东西，整个过程中可能出现的各种问题我算是全部经历了一遍。</span>
<span class="s1">其实学习各类技术也是同样的道理，不要指望别人把方向和资料都给你安排好，然后你只要简单地操作就学到技术，不可能，永远不可能。一切都得靠你自己，看一下自己圈子的牛人，是不是大伙都是通过自学的。</span>
<span class="s1"><b>关于幸福</b></span>
<span class="s1">记得在网上经常看到一句话：“二十多岁的男人是人生的最低谷，没钱，没事业，而二十多岁的女孩是她一生最灿烂的时候，所以，年轻人要感谢你身边的女孩，更要学会珍惜！”，其实这句话写得真好。因为你这个年龄，在你事业或者人生的道路上会经历太多的迷茫和选择(工作、结婚、房子和孩子)，在现实与困难面前你会感到无助，感到世界会如此渺茫。一个奔三的男人能够有你喜爱的女孩陪伴在你的左右，在你孤单的时候送上问候，在你迷茫的时候跟你谈心，可以说他的生活是幸福的。因此，不要把幸福定义得太高，高得让你踮起脚都摸不到，让我们慢步走向幸福。</span>
<span class="s1"><b>关于压力</b></span>
<span class="s1">不要贪图没有压力的生活，也不要想什么时候压力会小点，人生活在这个社会，只有小时候无忧无虑，成年了每时每刻都有自己的压力，所以需要考虑的是面对压力我们该如何做，应该如果去处理，如何让自己生活好每一天。</span>
<span class="s1"><b>关于2015</b></span></p>

<ol class="ol1">
    <li class="li1"><span class="s1">拿到驾照；</span></li>
    <li class="li1"><span class="s1">完成高水平论文2篇；</span></li>
    <li class="li1"><span class="s1">在研究领域有一定影响力；</span></li>
    <li class="li1"><span class="s1">参加国际比赛并拿到名次；</span></li>
    <li class="li1"><span class="s1">解决终生大事。</span></li>
</ol>


<p><span class="s1"><b>关于其他</b></span>
<span class="s1">今年自从买了kpw，天天挤公交的时候刷了13+本书，抽周末和平时晚上刷了40＋(美剧＋电影)，SecWiki提交了2800＋精品安全资讯和专题，同时SecWiki用户过1000+&hellip;..</span>
<span class="s1">为什么开始写年终总结，因此我想记录下来，让我的心里能够放松，让我的心里装着目标，让我能够时刻提醒自己心中的任务，让我能够不断向前冲。</span></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[线下积分联盟的十问十答]]></title>
    <link href="http://test.ourren.com/2014/08/31/%E7%BA%BF%E4%B8%8B%E7%A7%AF%E5%88%86%E8%81%94%E7%9B%9F%E7%9A%84%E5%8D%81%E9%97%AE%E5%8D%81%E7%AD%94/"/>
    <updated>2014-08-31T00:00:00-07:00</updated>
    <id>http://test.ourren.com/2014/08/31/线下积分联盟的十问十答</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="aligncenter" src="http://blog.ourren.com/blog/o2ojifen.jpg" alt="" width="512" height="219"></p>

<p>前几天跟一个创业的年轻人聊天，无意中谈到了他正在做的<strong>创业项目</strong>，其它他当时也只是描述一种模式：生活在中我们经常在小卖部或者店铺直接购买商品，这种购买方式不同于网络购物（后者可以在支付宝或者京东或者腾讯上积分，然后用积分换取RMB），他们想做的就是让用户在现金购物的时候进行积分，从而实现线下积分。但是我感觉用六个字就可以概括：<strong>线下积分联盟</strong>。</p>

<p>他们初步提出的<strong>解决方案</strong>：组成团队开发APP和网站，用户和商家在进行交易时，可以直接通过APP进行交易（可通过支付宝或者其它支付方式）或者通过现金交易后在APP上登记积分。最终用户可以把线下的所有购物金额进行积分，从而可以通过积分换取商品。</p>

<p>在我听了以上的模式后，同时结合自己在互联网的一些认识提出了如下的问题：</p>

<ol>
<li>其实前几年针对这类应用就有“pupa优惠券&#8221;，相对于这类应用有啥优势？目前是否有该类系统或者网站？</li>
</ol>


<p>2.双方还需要安装APP，同时交易完成后还需要打开APP进行积分统计，用户体验能再差点不？</p>

<p>3.为什么不直接基于支付宝或者微信进行插件开发，因为这些平台用户量大，基本上手机上都安装有，再说用户使用的时候也感觉方便？</p>

<p>4.生活中用现金支付的地方一般都是小门面，买个水买包面啥的，还得搞个APP麻烦不？再说目前这些门面一般还没WIFI，虽然目前3G4G很流行，但是从我观察看好多人还是2G，因为网络制式的问题。</p>

<p>5.如果仅仅针对小商店怎么盈利，毕竟成立公司创业还是得考虑项目的盈利点？如果仅仅是拉拢用户等风投，估计前期就可能直接死在沙滩上。</p>

<p>6.大商场或者商家目前都有自家的微信公众号，用户扫描关注后就可以购物积分，并且还可以通过微信钱包进行支付，再说目前支付宝在推线下支付（雷达，声波支付都已经形成产品）。这种用户体验是不是更好？大商家也不会采用你这种联盟方式。</p>

<p>7.其实说到联盟，信用卡和银联卡才是可以直接做线下积分联盟的大厂商，特别是目前信用卡积分可以换里程，换礼物。同时还经常搞活动。你这种模式是不是直接掉在信用卡的后面？</p>

<p>8.如何去说服商家来使用你这种服务？你能给小店铺带来什么？流量或者人群？从目前的描述看基本上都没有，因此商家不会卖你的帐，基本上不会使用你的功能。</p>

<p>9.现有的记账软件基本上可以涵盖日常生活的消费，是不是可以把你的想法跟这个结合起来？</p>

<p>10.目前的微信公众号对商家的相关业务已经延伸得很广，不光是积分，还有用户管理或者产品销售统计等功能，已经在这块应用上领先了，可以在公众号上做出一些产品可能还有市场。</p>

<p>其实综合如上的问题，我个人在日常中针对创业项目的思考主要从如下几个方面考虑：</p>

<p>1.团队成员。再好的项目放在一堆团队管理混乱，成员各自怀有二心的，那么这个项目肯定会失败。好的创业项目肯定得有各类人员：管理者、技术、运营这些人才，只有大家相互达成共识，并认定大家会成功才能成功度过危机关头。</p>

<p>2.盈利模式。 这个是最重要的，一个创业项目没有明确的盈利模式那么必然会走向失败，或许可以在前期积累用户，然后在后期推出其它相关盈利项目。</p>

<p>3.产品优势。相对于目前已有的相关产品，是否有自己的核心技术或者固定客户，如果只是一些普通的别人可以复制的东西，那么肯定在快速发展期会遇到很多问题。</p>

<p>4.产品的易用性。产品是否符合人们的使用习惯，是否真正地找到了用户的痛点。</p>

<p>5.团队头脑风暴。团队人员多做一些即时讨论，方便大家思维碰撞。</p>

<p>BTW. 以上纯属自己的一些想法和看下，欢迎探讨。</p>

<p> </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[阿里巴巴神话笔记]]></title>
    <link href="http://test.ourren.com/2013/06/18/alibaba_myth_note/"/>
    <updated>2013-06-18T00:00:00-07:00</updated>
    <id>http://test.ourren.com/2013/06/18/alibaba_myth_note</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="aligncenter" alt="alibaba_mayun" src="http://blog.ourren.com/blog/alibaba_mayun.jpg" width="450" height="200"></p>

<p>本书主要描述的是阿里巴巴创业团队从创业之初到2006年的艰辛发展历程，主角肯定是马云与阿里巴巴的故事，这位两次北上，三下杭州的英雄在互联网开始之初发现了网络的财富，从此便带领团队一直前行。综观全书，个人有如下几个小的感触：</p>

<p><strong><em>机遇的重要性</em></strong></p>

<p>马云为什么可以创立阿里巴巴，主要还是归咎去机遇问题，但不可否认马云的个人能力和具有先见的洞察力。同时阿里巴巴现在为什么这么牛逼，其业务的发展也是随着互联网的发展和需求而不断完善的。从最初的黄页到淘宝、支付宝的推出，这些都是实例的体现，当然这些也离不开竞争对手的相互追赶，想想易趣的发展壮大对阿里巴巴的威胁到易趣的逐渐衰落，没有竞争对手你会发展得很缓慢。</p>

<p><strong><em>团队的重要性</em></strong></p>

<p>阿里巴巴创始团队的湖畔生活跟《DOOM启示录》书里面的描述的湖畔生活相似：生活相当窘迫，一堆怀有梦想且有激情的年轻人不辞辛苦天天加班，忘记生活的烦恼和生活的琐事，追求的是创造世界上牛逼的产品。如果说有这么一个优秀的团队，我想还有什么可以阻止公司前进的步伐，除了公司开始的方向错了。相信任何一个创业团队都会经历这个阶段。</p>

<p>与其说是创始团队人员的不弃不离，不如说是团队队员的不懈努力，不管是升职还是调遣，队员完全服从领导的安排，考虑的都是如何把未来的业绩做好。书中描述的确实可以有点偏理想化，但是从阿里的“独孤九剑”到“六脉神剑”还是体现了阿里人的价值与追求。</p>

<p><strong><em>现实很骨感</em></strong></p>

<p>不管是马云早期的全球战略还是后来的雅虎搜索对战百度和谷歌，可以总结为“理想很丰满，现实很骨感”。为什么早期的阿里巴巴想要走向世界，可能这里面还是跟那时的马云有很大的关系，技术能力的欠缺、各地实际情况的不同、资金的不充裕等问题当时都是很好的考虑，可以说当时的马云还是有一定的傲气；而后期雅虎搜索问题则是明显能力不足，同时选择方向不对而走向失败。</p>

<p><strong><em>早做准备</em></strong></p>

<p>正所谓“吃在碗里，得想到锅里”。虽然互联网发展迅速，但是每隔几年的冬天来临之际你是否做好了准备。阿里巴巴为什么能度过2次互联网危机，主要还是取决去马云的前瞻性、孙正义等风投的及时帮助、关明生的快刀斩乱麻等。这其中主要还有阿里巴巴高层的架构问题，“马云说了算”这个很重要。</p>

<p><strong><em>阿里很伟大</em></strong></p>

<p>不管是阿里巴巴提倡的价值观，还有其创业团队的事迹与创始人员的个人发展历程。解决了天下没有难做的生意，创造了多少人的创业梦。不可否认马云真的是互联网的教父，不管是他的演讲能力，还是他的前瞻性与价值观。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[KPW插件优化与电子书资源]]></title>
    <link href="http://test.ourren.com/2013/05/11/kpw_plugins_and_resource/"/>
    <updated>2013-05-11T00:00:00-07:00</updated>
    <id>http://test.ourren.com/2013/05/11/kpw_plugins_and_resource</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="aligncenter" alt="kindle paperwhite" src="http://blog.ourren.com/blog/kindlepaperwhite.jpg" width="409" height="153">
笔者最近入手了一部Kindle PaperWhite,在最近一周的使用过程中发现KPW确实不错，因而推荐大概购买。同时作为技术男一般会将买到的电子产品折腾折腾，然后打造成自己所喜欢的风格。因由于刚入KPW时对这些东西不熟悉，故将折腾的过程与一些资源记录在此，方便新手折腾和阅读。</p>

<h3>适合对象</h3>


<p>上下班需要坐车一个小时，经常出差，喜欢阅读书籍，有大量PDF文档或者书籍需要阅读。</p>

<h3 id="-2">推荐理由</h3>


<p>在这次推荐穷屌丝买Kindle PaperWhite(高富帅肯定Ipad了)，主要有几个理由：</p>

<p><em>价格便宜</em></p>

<p>相比于Ipad和nexus7的话，价格优势比较明显。海淘的话价格510（裸机）+90（运费）=600，淘宝代购貌似也才640多，整体而言还是比较划算，但是海淘等的时间较长（大约12天左右）。</p>

<p><em>显示效果不错</em></p>

<p>由于KPW是电子墨水黑白的触摸电容屏，跟纸板书的显示效果差不多，不怎么伤眼，但是屏幕确实比较小（可以设计的时候考虑到便携性方面），不管是室内还是阳光下看起来都还不错，晚上有背光灯测试效果都还不错（一般不床上看书）。</p>

<p><em>电力充足</em></p>

<p>如果把看书业余爱好的话，需要对阅读器的电力和显示效果要求比较多。KPW在续航能力确实够牛，每天看一个多小时，撑两周应该没什么问题，特别是经常出差的人而言，续航不是问题。</p>

<p><em>系统插件多</em></p>

<p>虽然KPW是基于Linux系统进行的裁剪，但是可以通过越狱安装其他系统和插件，比如说多看系统、kpvbooklet、koreader等其它系统和插件，可以说还是系统整体而言还是比较开放。</p>

<h3 id="-3">系统优化</h3>


<p>这里要非常感谢NW牛，系统方面主要有两种方式可以选择：一种是使用原系统+插件方式，可以使用amazon提供的免费云空间，同时可以利用插件来切边和内容缩放；第二种刷国内多看系统，多看系统对中文支持很好，同时也提供PDF切边等功能。笔者是先刷的多看系统，使用了一段时间后再返回原系统+插件的方式。</p>

<p><em>刷多看系统</em></p>

<p>步骤比较简单，拷贝三个文件，然后安装即可，具体可以参考链接1；多看系统可以在原系统和多看系统进行切换，同时多看系统也有推送模式和特有的书城，整体而言还是不错。</p>

<p>在扫描版PDF文档自动切边方面没有插件方式效果好，但是操作简单点。</p>

<p><em>原系统+插件</em></p>

<p>其实关于Kindle安装插件有一篇非常完美的文章，参考链接2。这里面将kindle系统产品的插件安装都说了个遍。整体而言主要有以下几个步骤：jailbreak越狱&ndash;>安装kpvbooklet&ndash;>安装koreader</p>

<p>支持各类格式的文档，同时可以使用amazon的云空间，切边和缩放效果比较好，但是需要手动进行操作。</p>

<h3 id="-4">字典安装</h3>


<p>KPW原装系统可以对文档进行单词翻译，但是如果安装了koreader后，默认打开方式为koreader，因此需要使用其他方式进行页面查词。</p>

<p>Koreader支持stardict格式词典，并且可在重排页面內查词。stardict词典下载地址：<a href="http://abloz.com/huzheng/stardict-dic/">stardict下载</a></p>

<p>在这个页面上选择词典并下载，然后解压并拷贝到(<em>.idx, </em>.ifo, *.dict) 到 koreader/data/dict目录即可。</p>

<h3 id="ocr">OCR取词</h3>


<p>koreader支持扫描PDF文档取词，采用的OCR方式取词，因此需要OCR字库，下载地址：<a href="http://pan.baidu.com/share/link?shareid=121861&uk=2097578811">tesseract下载</a></p>

<p>下载后拷贝全部文件到koreader/data/tessdata文件夹下面即可。</p>

<h3 id="-4">海淘教材</h3>


<p>收集了一些海淘教程，可以先看下参考链接中3-6中的教程，遇到问题的时候注意看下各个帖子中的讨论和留言部分。</p>

<h3 id="-5">电子书资源</h3>


<p>电子书方面原来是有优秀的“爱看豆”网站，结果刚拿到Kindle的时候就关闭了。好在现在还有一些优秀的电子书资源站，特地总结如下：</p>

<p><a href="http://www.sec-wiki.com/topic/16" target="_blank">电子书下载资源汇总</a></p>

<address> </address>


<h3 id="-6">参考链接</h3>


<ol>
    <li><a href="http://bbs.duokan.com/forum/thread-70780-1-1.html">多看 2013 for Kindle 常见问题解答</a></li>
    <li><a href="http://vislab.bjmu.edu.cn/blog/hwangxin/2012/10/read-scanned-pdfs-with-kindlepdfviewer/">让Kindle支持扫描版PDF重排</a></li>
    <li><a href="http://www.douban.com/group/topic/36603646/">kpw海淘教学</a></li>
    <li><a href="http://www.douban.com/review/5808144/">日本亚马逊海淘Kindle Paperwhite 教程攻略</a></li>
    <li><a href="http://www.douban.com/group/topic/36912443/">通过财付通境外支付功能支付</a></li>
    <li><a href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_65f386930101bece.html">日本亚马逊Jshoppers转运海淘kindle paperwhite图文攻略</a></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
